對上流寄生族有少少疑問

首先利申我並唔否認上流寄生係一套好電影，我都理解點解佢會拎咁多獎更成為奧斯卡最佳電影。

見到同呢套嘅有關討論都有提到上流寄生有抨擊社會問題，但我對呢點有個疑問，近年韓國好多電影都有討論社會議題，無疑係件好事，但咁多套入面好似只有《熔爐》對社會現實有實質性嘅轉變，上流寄生都唔例外，的確佢以一種有趣角度又帶啲荒謬幽默嘅手法去帶出社會問題，不論上流下流左膠右膠都有啲問題，上流唔理解下流，兩者都有好與壞一面，有人睇完好覺得上流虛偽，有人睇完覺得上流人衰唔哂，有人覺得下流一家唔上進自己攞嚟衰，都有人覺得咁只係社會流動性太低令到有才能嘅人改變唔到自己慘況，到結局都係話你知呢種階級係冇辦法改變。我想知道反思完呢點之後，韓國人可以做啲咩，喺同一個背景下生活嘅人係咪就要接受呢個現實，睇完就接受呢種無力感繼續生活？咁呢套戲算唔算係一套「維穩」片？
更諷刺嘅係，投資拍呢套片嘅居然係壟斷韓國產業（特別娛樂圈）嘅大財閥之一，導演喺荷里活打滾咗好幾年，呢套名利雙收嘅電影進一步壯大韓國財閥勢力，又得到市民認同（甚至會覺得財閥好開明）然後普通市民繼續為壟斷韓國各行各業嘅財閥打工？真正有涉及財閥問題嘅電影貌似只有一套以張紫妍事件為藍本嘅《玩物》不過即使係呢套都冇直白指出問題所在，迴響亦唔大。

可能因為都有講社會議題，唔知點解成日俾人用嚟比較嘅Joker反而好似更尖銳道出社會問題，有人覺得佢形容得社會太刻板，但當中嘅嘢同現實都好相似，首先係本身已經有罷工活動，政府cut 社福處 funding，因貧富懸殊導致嘅仇富，差佬喺地鐵打死人之後新聞淨係主力講有差佬俾人打到重傷等等，其次呢套嘢唔一定要求你代入Joker呢個精神病患，佢身邊嘅人就同現實非常相似：巴士上面忍住Arthur笑聲嘅乘客，知道Arthur有病之後翻白眼嘆氣唔想理Arthur嘅黑人媽媽，俾政府cut funding冇得做社工嘅前線社工最後都忍唔住爆咗話「政府/高層根本唔會理你同我呢種人」，Arthur喺精神病院拎媽媽病歷嘅黑人職員喺知道Arthur有問題之後話「我只係一個普通文員，做唔到咩」，笑啲中低層人士係小丑嘅上流人士，話Arthur自怨自艾，講「唔係所有人都係衰人」嘅Murray，唔係好現實咁代表到各方面社會嘅人咩？
但佢最後俾咗一個方法或者出路就係反抗，從地鐵打佢個三個偽君子叫佢「Stay down」到後面叫佢「Get up」嘅群眾形成咗個對比，冇人知道反抗之後個社會係點，總之套戲就俾咗呢個方法，有啲冇咁激進嘅睇完可能會覺得，社會應該撥多啲資源幫有需要人士，社會唔應該太冷漠等等，有啲激進啲嘅可能就會反抗；呢套戲早喺上之前就有一堆影評人同SJW批評暴力同有煽動性，好笑嘅一點係美國人睇完淨係想跳樓梯舞。而最諷刺嘅係Joker話自己唔識政治唔理政治，但後來就誤打誤撞俾人當成反抗象徵，同現實社會完全一樣（香港情況有啲唔同，但其他地方嘅示威活動例如智利同幫示威者對抗差佬嘅法國消防員都有人畫Joker妝）。

所以想知道到底反思完上流寄生呢個殘酷嘅現實之後，韓國嘅普通市民或者有相似背景地方嘅人可以做啲咩？定係應該現實歸現實，電影歸電影？同埋上流寄生嘅勝利，其他亞洲國家係咪真係咁易複製到出嚟？

下流一家好上進bor

我只係講有人有咁嘅意見，冇話佢哋實質上唔上進，佢哋有搵工有做嘢但結局都離唔開個循環/擺脫唔到個社會制度

上流寄生族當係thriller睇都ok, 但劇本根本寫唔到現實有錢人既生活同思維係點, 講到只要好彩, 無論幾蠢都可以發達
有錢人可以上到位係因為識得理財, 現實中既ceo係會好防備, 因為一唔小心就會被競爭對手吞左成副身家, 佢地會好小心check哂身邊人既底勢, 確保佢地唔會係商業臥底之類, 點會咁容易比班賊入到自己屋(除非你真係好似甘比咁醒就另計)

老闆唔科水點開戲 too long no read

咁都係，真正有錢嗰班人未必係咁
可能我真係諗多咗

都啱 冇錢戲都拍唔到